<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?><song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2020-02-01T12:11:13">  <properties>    <titles>      <title> A cóż z tą dzieciną będziem czynili</title>    </titles>    <authors>      <author> </author>    </authors>  </properties>  <lyrics>	    <verse name="V1">      <lines>A cóż z tą dzieciną będziem czynili,<br/> Pastuszkowie mili, że się nam kwili?<br/> Zaśpiewajmy mu wesoło,<br/> I obróćmy się z nim wkoło,<br/>      Hoc, hoc, hoc, hoc.</lines>    </verse>	    <verse name="V2">      <lines>Podobno dzieciątko że głodne płacze,<br/> Dla tego tak z nami nie rado skacze:<br/> Więc ja mu dam kukiełeczkę,<br/> I masełka osełeczkę,<br/>      Pa, pa, pa, pa.</lines>    </verse>	    <verse name="V3">      <lines>Czy bez Matuleńki płacze dziecina,<br/> Więc ją do miłego zaprośmy Syna:<br/> Mama, mama, do dziecięcia,<br/> Utul tego płacz panięcia,<br/>      Ma ma, ma ma.</lines>    </verse>	    <verse name="V4">      <lines>Czy dla tego płacze mój złoty duszka,<br/> Że nie ma Józefa w domu staruszka:<br/> Więc Józefa zawołajmy,<br/> I ciesząc go zaśpiewajmy,<br/>      Ta ta, ta ta.</lines>    </verse>	    <verse name="V5">      <lines>Albo Pacholęciu w dudki zagrajmy,<br/> i na piszczałeczkach rozweselajmy:<br/> Li li li li, moje dudki,<br/> skacz Robaczku, mój malutki,<br/>      Li li, li li.</lines>    </verse>	    <verse name="V6">      <lines>Nie tak, nie tak cieszcie miłą dziecinę,<br/> Ja mu wnet laleczkę piękną uwinę:<br/> Lala lala moje dziecię,<br/> Lala lala moje życie,<br/>      La la, la la.</lines>    </verse>	    <verse name="V7">      <lines>Jeszcze i kąpiołkę mu nagotujmy,<br/> Na kąpiel serdecznych łez nie żałujmy:<br/> O dziecino hul hul hul hul,<br/> Ja już płaczę, ty się utul,<br/>      Hul, hul, hul, hul.</lines>    </verse>	    <verse name="V8">      <lines>Jużci nie chce płakać dziecina dłużej,<br/> Ale ukojone oczęta mruży:<br/> Więc go włóżmy w kolebeczkę,<br/> zaśpiewajmy mu piosneczkę.<br/>      Lu, lu, lu, lu.</lines>    </verse>	    <verse name="V9">      <lines>Ale drżysz od zimna mój Aniołeczku,<br/> Leżąc w tym kamiennym zimnym żłobeczku:<br/> Więc z osiołkiem razem z wołem,<br/> Chuchać będziem na cię społem,<br/>      Chu, chu, chu, chu.</lines>    </verse>	    <verse name="V10">      <lines>Pókiż tego będzie, dość tego dzieci,<br/> A czemuż nie idzie spać drugi, trzeci:<br/> Dosyć osioł i wół beczy,<br/> budzą dziecię, nie do rzeczy,<br/>      Spać, spać, spać, spać.</lines>    </verse>	  </lyrics></song>