<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?><song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2020-02-01T12:11:13">  <properties>    <titles>      <title>Betlejem święte</title>    </titles>    <authors>      <author> </author>    </authors>  </properties>  <lyrics>	    <verse name="V1">      <lines>etlejem święte, miasteczko wsławione,<br/> Tyś przez proroków z dawna ogłoszone,<br/> Według proroctwa Micheaszowego,<br/> Z ciebie miał wyjść wódz ludu Bożego.</lines>    </verse>	    <verse name="V2">      <lines>To się już dzisiaj spełniło na tobie,<br/> Posiadasz Boga w maluczkiej Osobie.<br/> O, jakże wdzięcznie brzmią Anielskie pienia,<br/> Wyśpiewując hymny uwielbienia.</lines>    </verse>	    <verse name="V3">      <lines>Tych więc Aniołów i my naśladujmy,<br/> Uczcijmy z nimi, z nimi się radujmy,<br/> Wołając: Witaj, o, Panie nad pany,<br/> Przez Twych proroków z dawna obiecany.</lines>    </verse>	    <verse name="V4">      <lines>Izajaszu! Wesel się wraz z nami,<br/> Coś przejrzał duchem, my widzimy oczami:<br/> Oto Panienka porodziła Syna,<br/> Nie znając męża, jak wdzięczna nowina!</lines>    </verse>	    <verse name="V5">      <lines>I Baruch wiernych przyszłym cieszył cudem,<br/> Że Bóg na ziemi z swym zamieszka ludem:<br/> Pełnią nadzieję, którą tęskność słodził,<br/> Dziś nam w Betlejem Chrystus się narodził.</lines>    </verse>	    <verse name="V6">      <lines>Izajaszu! Coś za ludem prosił,<br/> I głos do Pana zastępów podnosił,<br/> By dał Baranka nam panującego,<br/> Pójdź do Betlejem, tam masz złożonego.</lines>    </verse>	    <verse name="V7">      <lines>Co Patriarchom poprzysiągłeś, Panie,<br/> Że ze krwi onych Mesjasz powstanie:<br/> Toś dzisiaj ziścił, gdyś Dawida plemię,<br/> Uczcił synostwem Zbawiciela ziemię.</lines>    </verse>	    <verse name="V8">      <lines>Pójdź, pokolenie Judy, witaj Pana,<br/> Złóż Mu twe berło, padnij na kolana:<br/> Bo oto woła Bóg Jakuba mową,<br/> Że wszystkich ludów Chrystus będzie głową.</lines>    </verse>	    <verse name="V9">      <lines>Już się proroctwo Dawida spełniło,<br/> Gdy ode Wschodu trzech Królów przybyło,<br/> Z wielkimi darami, niskimi pokłony,<br/> U nóg Dzieciątka składają korony.</lines>    </verse>	    <verse name="V10">      <lines>Dziś więc do Pana przybliżmy się społem,<br/> Cześć Mu oddajmy i uderzmy czołem,<br/> Wołając: Panie, zmiłuj się nad nami,<br/> A nie racz gardzić naszymi prośbami.</lines>    </verse>	  </lyrics></song>