<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?><song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2020-02-01T12:11:13">  <properties>    <titles>      <title>Bóg w Trójcy Świętej</title>    </titles>    <authors>      <author> </author>    </authors>  </properties>  <lyrics>	    <verse name="V1">      <lines>Bóg w Trójcy Świętej sprawił to w niebie,<br/> Aby grzesznika przyjął do siebie.<br/> Który Go przez grzech porzucił,<br/> Chce by się do Niego wrócił,<br/><br/> Dziwnym sposobem.</lines>    </verse>	    <verse name="V2">      <lines>Bóg Ojciec Syna z łona swojego,<br/> Zsyła na okup człeka grzesznego:<br/> Tak Bóg Syn, Jezus najmilszy,<br/> Idzie na świat, nie kto inszy,<br/><br/> Zbawić człowieka.</lines>    </verse>	    <verse name="V3">      <lines>Zstępuje poseł z nieba górnego,<br/> Jako pociecha ludu swojego:<br/> Bóg Ojciec swą wszechmocnością,<br/> I Duch święty swą mądrością<br/><br/> Wszystko to sprawił.</lines>    </verse>	    <verse name="V4">      <lines>Panna poczęła i porodziła,<br/> Gdy przez miesięcy dziewięć nosiła:<br/> Złożyła go na sianeczku,<br/> Dala pokłon Dzieciąteczku,<br/><br/> Z wielkim weselem.</lines>    </verse>	    <verse name="V5">      <lines>Pasterze, którzy straż trzody mieli,<br/> Światłość na niebie wielką ujrzeli:<br/> Anioł się im okazuje,<br/> Do Betlejem rozkazuje<br/><br/> Powitać Pana.</lines>    </verse>	    <verse name="V6">      <lines>Gdy przybieżeli, Dziecię we żłobie<br/> Ubogo leży w ludzkiej osobie:<br/> Padli przed Nim na kolana,<br/> Powitali swego Pana<br/><br/> Narodzonego.</lines>    </verse>	    <verse name="V7">      <lines>Panna się cieszy, Dziecię całuje,<br/> Niewczasu jego sercem żałuje.<br/> Mówiąc: Synu mój kochany,<br/> Z dawna na świat pożądany,<br/><br/> Bądź pochwalony.</lines>    </verse>	    <verse name="V8">      <lines>Królowie dary oddają swoje,<br/> Przyjmijże Dziecię, wszystko to twoje:<br/> Pierwszy mu oddaje złoto,<br/> Mówiąc, że już nie dbam o to,<br/><br/> Bo Cię miłuję.</lines>    </verse>	    <verse name="V9">      <lines>Drugi kadzidło stawia przed Pana,<br/> Znaj Stwórcę twego, duszo kochana:<br/> Trzeci mirę ofiarował,<br/> Każdy, co miał, to darował<br/><br/> Panu swojemu.</lines>    </verse>	    <verse name="V10">      <lines>A my grzesznicy w grzechach ospali,<br/> Trzeba, żebyśmy pokłon oddali:<br/> Boć on nam odpuści grzechy,<br/> Da z sobą zażyć pociechy<br/> Na wieki wieczne.</lines>    </verse>	  </lyrics></song>