<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?><song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2020-02-01T12:11:13">  <properties>    <titles>      <title>Niepojęte dary dla nas daje</title>    </titles>    <authors>      <author> </author>    </authors>  </properties>  <lyrics>	    <verse name="V1">      <lines>Niepojęte dary dla nas daje<br/> dzisiaj z nieba Ojciec łaskawy,<br/> gdy się Wieczne Słowo Ciałem staje,<br/> mocą swojej cudownej sprawy.<br/> Nędze świata precz odmiata<br/> a płaczliwe jęczenia,<br/> w dźwięków głosy pod niebiosy<br/> i w wesele zamienia;<br/> skąd dziś wszyscy weseli<br/> wyśpiewują Anieli:</lines>    </verse>	    <verse name="C">      <lines>Ref.:  Niechaj chwała Bogu będzie w niebie,<br/> a na ziemi pokój ludowi!</lines>    </verse>	    <verse name="V2">      <lines>Patriarchów świętych upragnione<br/> spełniły się oczekiwania.<br/> Kiedy Słowo z Panny narodzone<br/> dopełniło wszystkich żądania.<br/> Gwiazda nowa Jakubowa<br/> wypuściła promienie,<br/> ciemne błędy gasząc wszędy,<br/> światła czyni zjawienie.<br/> Skąd dziś każdy z Anioły wyśpiewuje wesoły:</lines>    </verse>	    <verse name="V3">      <lines>Już prorockich przepowiedzeń skutki<br/> odmieniły świat cały mile.<br/> Oddalając uprzykrzone smutki,<br/> przywróciły wesołe chwile.<br/> Wszędy echo brzmi z pociechą,<br/> że z daru Zbawiciela<br/> upewnienie o zbawienie<br/> dopełniło wesela.<br/> Więc z niebieskimi szyki<br/> wydajmy dziś okrzyki:</lines>    </verse>	    <verse name="V4">      <lines>Niebo dzisiaj z ziemią połączone,<br/> wyśpiewuje wdzięczności pienie,<br/> dzięki Bogu czyni nieskończone<br/> za zjawione ludziom Zbawienie.<br/> Radość nasza z Mesyasza<br/> i wszystkiemu stworzeniu,<br/> że Pan chwały śmierci strzały<br/> skruszył w swym narodzeniu.<br/> Brzmijże, świecie, wesoło,<br/> wydaj rozgłos wokoło:</lines>    </verse>	    <verse name="V5">      <lines>Aby człowiek Bogiem był nazwany,<br/> Jego postać Bóstwo przybrało,<br/> by nie brząkał niewoli kajdany,<br/> Słowo Ojca Ciałem się stało.<br/> Sługa z Pana, ach, odmiana!<br/> Niesłychane przykłady,<br/> by z wdzięczności dla miłości<br/> człowiek w Boga szedł ślady.<br/> Więc niech pienia odgłosy<br/> idą aż pod niebiosy:</lines>    </verse>	  </lyrics></song>