<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?><song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2020-02-01T12:11:13">  <properties>    <titles>      <title>Śliczna Panienka Jezusa zrodziła w stajni</title>    </titles>    <authors>      <author> </author>    </authors>  </properties>  <lyrics>	    <verse name="V1">      <lines>Śliczna Panienka Jezusa zrodziła.<br/> W stajni powiwszy, siankiem Go okryła.<br/> O, siano, siano, siano jak lilija,<br/> na którym kładzie Jezusa Maryja.</lines>    </verse>	    <verse name="V2">      <lines>Czemuż litości nie masz, Panno droga,<br/> żeś w liche siano uwinęła Boga:<br/> o, siano, siano, siano - kwiecie drogi,<br/> gdy się na tobie kładzie Bóg ubogi.</lines>    </verse>	    <verse name="V3">      <lines>Dziwna na świecie stała się odmiana,<br/> że nazarejski kwiat wrzucon do siana:<br/> o, siano, siano, co ci się zdarzyło,<br/> że, będąc sianem, w kwiateś się zmieniło?</lines>    </verse>	    <verse name="V4">      <lines>Lecz to dziwniejsza, że Pan ogniem bywszy,<br/> w siano się ukrył, siana nie spaliwszy:<br/> o, siano, siano, czemu nie gorejesz,<br/> czemu przynajmniej Pana nie zagrzejesz?</lines>    </verse>	    <verse name="V5">      <lines>Już to nie w cierniu ten kwiat lilijowy,<br/> lecz z siana wyrósł przez grzech Adamowy:<br/> o, siano, siano, o błogosławione,<br/> na którym Jezus Dziecię jest złożone.</lines>    </verse>	    <verse name="V6">      <lines>Szczęśliwa łąko, któraś temu sianu<br/> stać się kazała za podściółkę Panu:<br/> o, siano, siano, wszystek kwiat różany<br/> przechodzisz dzisiaj, narcyz, tulipany.</lines>    </verse>	    <verse name="V7">      <lines>Szczęśliwe ręce te zaprawdę były,<br/> co dla Jezusa to siano kosiły:<br/> o, siano, siano, godneżeż to było,<br/> by się na tobie Bóstwo położyło.</lines>    </verse>	    <verse name="V8">      <lines>Przeklął był ludzkie Bóg dla drzewa plemię,<br/> leżąc na siane dziś pojednał ziemię:<br/> o, siano, siano, gdy piastujesz Boga, nam się przez Ciebie w niebo ściele droga.</lines>    </verse>	  </lyrics></song>