<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2021-12-15T17:46:53">
  <properties>
    <titles>
      <title>Duchu mocy</title>
    </titles>
    <authors>
      <author>Author Unknown</author>
    </authors>
    <songbooks>
      <songbook name="Głos Wiary" entry="453"/>
    </songbooks>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="v1">
      <lines>Duchu mocy, Duchu wiary, posłuszeństwa karnych sił,<br/>Twórco Bożych dziel bez miary, Dawco z niebios,<br/>któryś był świętych, królów i proroków,<br/>Apostołów - Bożych sług - Przewodnikiem już<br/>od wieków, Duchu Święty, Tyś nasz Bóg!</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Zsyłaj z niebios Swoje dary na nas słabe dzieci Twe,<br/>byśmy mogli mocą wiary całym sercem wyznać Cię.<br/>Skarby, blaski świata tego, cześć u ludzi rzucić precz,<br/>podnieść mężnie do świętego boju Twój płomienny miecz.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Abrahama daj nam wiarę, co ni chwili się nie chwiał,<br/>gdy Ci syna na ofiarę jedynego przynieść miał.<br/>Daj Józefa czystość świętą Jego bojaźń Bożą wzbudź,<br/>gdy szatańską swą ponętą chce nas zrzeszna złapać chuć.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Daj nam świętą Eliasza srogość, gdy ten ślepy świat<br/>cześć bożyszczom swym wygłasza, życie im poświęca<br/>rad, byśmy nigdy ku ich chwale kolan swych nie chcieli<br/>zgiąć, ale wyznawali stale: „Panie, Tobie chwała bądź!"</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Apostołów daj nam stałość mówić prawdę światu wbrew.<br/>Daj niezłomnie i wytrwale sławić Chrystusową krew.<br/>Głosić światu prawdy święte, nie bać się urągań, gróźb,<br/>pełnić dzieło rozpoczęte, wierzyć, że wysłuchasz próśb.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Daj nam pokój, moc Szczepana Męczennika i z nim wraz<br/>daj nam upaść na kolana, gdy świat kamienuje nas.<br/>Daj z radością ujrzeć Ciebie, Jezu, w wielkiej chwale Twej;<br/>na prawicę Ojca w niebie przyjmij dusze dziatwy Swej!</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
